\Introduction
Механизм привода обзорно-визирного устройства предназначен для понижения частоты вращения выходного вала при подаче вращающего момента от электродвигателя к визирной рамке обзорно-визирного устройства.

Механизм представляет собой автономный редуктор, встраиваемый в обзорно-визирное устройство.

\section{Технические требования на проектируемое изделие}

\begin{enumerate}
	\item Вал электродвигателя ДИД-0.5ТА выполнен в виде трибки $Z_1=12$; $m=0.3$ мм
	\item Принять коэффициент запаса прочности валов $n_p = 1.5$
	\item Смазка зацеплений зубчатых колес и подшипников смазкой ОКБ-122-7 ГОСТ 18179-72
	\item Резьбовые соединения контрить эмалью ЭЛ-572, красный, ГОСТ 9640-81
\end{enumerate}

\section{Условия эксплуатации}

\begin{enumerate}
	\item Интервал изменений температуры окружающего воздуха $\pm 60^{\circ}C$
	\item Влагоустойчивость при относительной влажности до 98\%
	\item Механизм работает в условиях вибрации
\end{enumerate}

\section{Объем работы}
Объем конструируемой разработки: сборочный чертеж. Расчету подлежат: зубчатые пары, валы, подшипники.

\section{Кинематика и описание конструкции}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{inc/img/scheme.png}
	\caption{Кинематическая схема механизма}
	\label{fig:1}
\end{figure}


В проектируемом механизме движение от электродвигателя передается посредством двух пар цилиндрических прямозубых зубчатых колес (\ref{fig:1}).

Все зубчатые колеса $Z_1,..., Z_3$ имеют модуль зацепления $m = 0.3$ мм. Вал электродвигателя выполнен в виде трибки $\frac{c}{Z_1} = 12$. Шестерня $Z_1'$ имеет 17 зубьев, а  $Z_3'$ - 70. Относительная ширина венцов зубчатых колес принята равной  $\psi = 0.05$.

В приведенном в качестве примера механизме-аналоге (см. прилагаемое методическое пособие-чертеж) передаточное отношение равно
\[i_{\textup{общ}} = \frac{n_{\textup{дв}}}{n_{\textup{вых}}} = \frac{10000}{200} = 50\]

Механизм привода – редуктор размещен в литом корпусе, выполненном из алюминиевого сплава АЛ9.

Зубчатые колеса при помощи посадки по остаткам зубьев и фланцевого соединения крепятся на валиках-трибках. Выходным является зубчатое колесо $Z_3$. Валы I и II по проходным посадкам установлены в подшипниках качения, запрессованных в корпусе и съемной плате механизма.

Валики-трибки изготовлены из легированной стали, а колеса $Z_2$ и $Z_3$ из алюминиевого сплава Д16Т.

Редуктор крепится к корпусу обзорно-визирного устройства тремя винтами M3; центрирование редуктора осуществляется двумя штифтами диаметром 1 мм, устанавливающимися в корпусе обзорно-визирного устройства, для которых в корпусе редуктора выполняются посадочные отверстия.

Вследствие того, что редуктор встраивается в обзорно-визирное устройство, он выполнен в «открытом исполнении» и его герметизация осуществляется средствами герметизации корпуса самого обзорно-визирного устройства.